<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">المرشد الصحي</string>
    <string name="title_home_page">الاكل الصحي</string>
    <string name="para_home_page">"خطط وجباتنا الصحية اليومية "</string>
    <string name="diabetics_food">أكل مرضي السكري</string>
    <string name="fitness_food">اكل اللياقه</string>
    <string name="diet_food">اكل لانقاص الوزن</string>
    <string name="hypertensives_food">أكل مرضي الضغط</string>
    <string name="search_icone">ابحث</string>
    <string name="my_favourite_title">تفضيلاتي</string>
    <string name="my_favourite_para1">!المفضلات فارغه</string>
    <string name="my_favourite_para2">قم باضافه بعض الاطعمه الي المفضله لاظهارهم هنا</string>
    <string name="login">تسجيل الدخول</string>
    <string name="register">التسجيل الان</string>
    <string name="choose_profile_img">اختر صوره للحساب</string>
    <string name="sign_Up">التسجيل كجديد</string>
    <string name="email">الحساب</string>
    <string name="password">الباسورد</string>
    <string name="phone">رقم الهاتفل</string>
    <string name="location">الموقع</string>

    <string name="Beans_DI">الفاصوليا</string>
    <string name="Beans_details_DI">تحتوي الفاصوليا على مكونين رئيسيين يجعلانها رائعة لمرضى السكري: الألياف والبروتين. ويهضم الجسم الألياف والبروتين بشكل أبطأ، ما يقلل من خطر ارتفاع نسبة السكر في الدم، كما تقول داليا غوميز، المتحدثة باسم جمعية رعاية مرضى السكري وأخصائيي التعليم (ADCE).
    وتوصي جمعية السكري الأمريكية (ADA) بإضافة الفاصوليا المجففة أو الفاصوليا المعلبة منخفضة الصوديوم إلى الوجبات.
    وتحتوي جميع أنواع الفاصوليا على ألياف، لكن أفضلها لمرضى السكري هي الفاصوليا السوداء، والفاصوليا المرقطة والفاصوليا البحرية</string>
    <string name="dark_leafy_greens_DI">الخضار الورقية الداكنة</string>
    <string name="dark_leafy_greens_details_DI">تحتوي الخضراوات الورقية الداكنة مثل السبانخ واللفت على فيتامين (سي) ومضادات الأكسدة التي يمكن أن تقلل الالتهاب.

    وفي حين أن معظم الالتهابات قصيرة العمر، إلا أنها يمكن أن تكون مزمنة لدى مرضى السكري، ما يزيد من خطر حدوث مضاعفات، مثل أمراض القلب ومشاكل الكلى.

    وتقول غوميز إن هذه الخضار منخفضة أيضا في السعرات الحرارية والكربوهيدرات، ما يجعلها خيارا جيدا للتحكم في مستويات السكر في الدم والوزن.

    وتشمل الخضروات الورقية الداكنة لمرضى السكري السبانخ والكرنب.

    الأسماك الدهنية غنية بأحماض أوميغا 3 الدهنية، وهي نوع من الدهون غير المشبعة التي يمكنها تحسين صحة القلب وتقليل الالتهاب، فضلا عن أن السمك أيضا مصدر غني بالبروتين.

    وبالإضافة إلى السلمون، تشمل الأمثلة الأخرى للأسماك الدهنية السردين والسمك المملح وسمك السلمون المرقط.</string>
    <string name="fatty_fish_DI">الأسماك الدهنية</string>
    <string name="fatty_fish_details_DI">الأسماك الدهنية غنية بأحماض أوميغا 3 الدهنية، وهي نوع من الدهون غير المشبعة التي يمكنها تحسين صحة القلب وتقليل الالتهاب، فضلا عن أن السمك أيضا مصدر غني بالبروتين.

    وبالإضافة إلى السلمون، تشمل الأمثلة الأخرى للأسماك الدهنية السردين والسمك المملح وسمك السلمون المرقط.</string>
    <string name="fruit_DI">الفاكهة</string>
    <string name="fruit_details_DI">الفواكه غنية بالسكر الطبيعي والكربوهيدرات، ولهذا هناك اعتقاد خاطئ بأنه يجب على مرضى السكري تجنبها. ومع ذلك، فإن محتواها العالي من الفيتامينات والمعادن يعني أنها خيار آمن.

    وإذا كنت مصابا بداء السكري، فمن المهم أن تحسب الكربوهيدرات الموجودة في الفاكهة كجزء من خطة الوجبة الشاملة.

    وتحتوي الفراولة على مضادات الأكسدة التي تسمى الأنثوسيانين، والتي ثبت أنها تقلل الكوليسترول وتحسن مستويات السكر في الدم. كما تقلل احتمالية تسبب التوت الأزرق في ارتفاع نسبة السكر في الدم، وذلك بفضل انخفاض مؤشر نسبة السكر في الدم ومحتواه العالي من الألياف.

    وتشمل بعض الفواكه المفيدة لمرضى السكري الفراولة والتوت والموز والبرتقال والعنب</string>
    <string name="nuts_DI">المكسرات</string>
    <string name="nuts_details_DI">تقول غوميز إن المكسرات مصدر جيد للدهون الصحية والمغنيسيوم والألياف. وبعض المكسرات والبذور، مثل الجوز وبذور الكتان، غنية أيضا بأحماض أوميغا 3 الدهنية.

    وتتضمن أمثلة المكسرات لمرضى السكري: عين الجمل واللوز والبندق والفستق.</string>
    <string name="Whole_grains_DI">الحبوب الكاملة</string>
    <string name="Whole_grainsdetails_DI">تقول غوسلين كرم إن الحبوب الكاملة مثل خبز القمح الكامل والأرز البني مفضلة على الحبوب المكررة، مثل الخبز الأبيض لأنها تحتوي على المزيد من الألياف.

    والحبوب الكاملة غنية أيضا بفيتامينات (بي) والمغنيسيوم والحديد وحمض الفوليك.

    ووجدت دراسة أجريت عام 2016 أن اتباع نظام غذائي غني بالحبوب الكاملة يمكن أن يقلل من خطر الإصابة بأمراض القلب والأوعية الدموية والوفاة من مرض السكري من النوع الثاني.

    وتتضمن أمثلة الحبوب الكاملة لمرضى السكري الشوفان الكامل والكينوا وحبوب الشعير الكاملة</string>

    //hypertensive
    <string name="Leafy_vegetables_HP"> الخضراوات الورقية </string>
    <string name="Leafy_vegetables_Details_HP">البوتاسيوم الموجود في الخضراوات الورقية يساعد الكليتين على التخلص من المزيد من الصوديوم من خلال التبول، وهذا بدوره يقلل من ضغط الدم المرتفع، ومن أفضل الخضراوات الورقية التي تحتوي على نسبة عالية من البوتاسيوم: الخس والجرجير والكرنب واللفت والسبانخ.
    </string>
    <string name="Raspberry_and_strawberry_HP">التوت والفراولة</string>
    <string name="Raspberry_and_strawberry_details_HP">التوت، وخاصة التوت البري، غني بمركبات "فلافونويد" الطبيعية، وقد توصلت الدراسات إلى أن استهلاك هذه المركبات قد يمنع ارتفاع ضغط الدم ويساعد في خفض ضغط الدم المرتفع، وينطبق الأمر أيضا على الفراولة.
    </string>
    <string name="red_beet_HP">الشمندر</string>
    <string name="red_beet_details_HP">البنجر غني بأكسيد النتريك، مما يساعد على فتح الأوعية الدموية وخفض ضغط الدم، ووجد الباحثون أيضاً أن النترات الموجودة في مشروب عصير البنجر قد خفضت ضغط الدم لدى المرضى خلال 24 ساعة فقط.
    </string>
    <string name="oats_HP">الشوفان</string>
    <string name="oats_details_HP">يتميز الشوفان بأنه غني بالألياف، ومنخفض الصوديوم، مما يساهم في خفض ضغط الدم، وتناول الشوفان هو وسيلة رائعة لبداية اليوم، ويمكنك إضافة نصف كوب من الشوفان إلى نصف كوب من الحليب في الصباح، لتحظى بفائدة رائعة.
    </string>
    <string name="banana_HP">الموز</string>
    <string name="banana_details_HP">تناول الأطعمة الغنية بالبوتاسيوم أفضل من تناول المكملات الغذائية، ويمكنك تناول الموز مع خبز الشوفان أو خبز الحبوب الكاملة، كما يمكنك أيضا تناوله مع بيضة مسلوقة في الإفطار، لخفض ضغط الدم المرتفع.</string>
    <string name="Seeds_HP">البذور</string>
    <string name="Seeds_details_HP">البذور غير المملحة غنية بالبوتاسيوم والمغنيسيوم والمعادن الأخرى المعروفة بأنها تساهم في تقليل ضغط الدم، ومنها بذور عباد الشمس أو القرع والتي يمكن تناولها كوجبة خفيفة بين الوجبات.
    </string>
    <string name="olive_oil_HP">زيت الزيتون</string>
    <string name="olive_oil_deatails_HP">زيت الزيتون هو مثال على الدهون الصحية، حيث يحتوي على مادة البوليفينول، وهي مركبات مقاومة للالتهابات يمكن أن تساعد في تقليل ضغط الدم، وهو بديل رائع لزيت الكانولا والزبدة، فقط تأكد من أنك تشتري الزيت المخصص للطهي، حيث توجد أنواع مخصصة للسلطات والمقبلات الباردة فقط، وقد تسبب الضرر إذا تعرضت للنار المباشرة.
    </string>
    <string name="pistachio_HP">الفتدق</string>
    <string name="pistachio_details_HP">الفستق هو وسيلة صحية لخفض ضغط الدم المرتفع، والمساهمة في تنظيم معدل ضربات القلب، ويمكنك إضافة الفستق إلى نظامك العذائي، أو السلطات، أو تناوله في صورة وجبة خفيفة.</string>


    //diet food
    <string name="cottage_cheese_DT">الخصروات الورقية</string>
    <string name="cottage_cheese_details_DT">الخضروات الورقية هي قائمة تشمل على السبانخ والكرنب والجرجير، وهذه الخضروات  لديها العديد من الامكانيات والخصائص التي تجعلها مناسبة بشكل كبير للاندماج داخل اي  نظام غذائي لفقدان الوزن وهذه الخصائص تشمل أنها قليلة السعرات الحرارية وأيضا الكربوهيدرات وهي غنية بالألياف، يمكن تناول هذه الخضروات لزيادة حجم حصتك من الوجبات مع مراعاة عدم زيادة السعرات الحرارية.</string>
    <string name="Salmon_DT">سلمون</string>
    <string name="Salmon_details_DT">يعتبر سمك السلمون من الأطعمة الغذائية قليلة السعرات الحرارية وفي نفس ذات الوقت تعطي شعور كبير بالشبع، سمك السلمون يحتوي على الدهون الصحية، بجانب أن المأكولات البحرية بشكل عام تمد الجسم بكمية كبيرة من اليود، كل ذلك أمر مهم للحفاظ على التمثيل الغذائي الخاص بالجسم حتى  يعمل بشكل مثالي مما ينتج عنه خسارة الوزن بطريقة صحية.</string>
    <string name="Tuna_DT">تونه</string>
    <string name="Tuna_details_DT">هي من الوجبات الغنية بالعناصر المغذية وفي نفس الوقت منخفضة السعرات الحرارية والدهون أيضا، وهي وجبة رائعة للرياضين لأنهم يحصلون من خلالها على المزيد من البروتين مع الحفاظ على السعرات الحرارية والدهون منخفضة ويفضل التونة المالبة بالماء والمصفاة من الزيوت</string>
    <string name="boiled_potatoes_DT">البطاطس المسلوقة</string>
    <string name="boiled_potatoes_details_DT">تتميز البطاطس بأن لديها العديد من الخصائص التي تجعلها طعامًا ولا أروع لفقدان الوزن والحصول على نمط غذائي صحي، تحتوي البطاطس على نسبة عالية من البوتاسيوم، وهي مادة غذائية لا يحصل عليها معظم الأشخاص بما يكفي وتؤدي دورًا مهمًا في التحكم في ضغط الدم، خاصة البطاطس المسلوقة فهي تساعد بشكل كبير على الشعور بالشبع.</string>
    <string name="Beans_and_legumes_DT"></string>
    <string name="Beans_and_legumes_details_DT">تعتبر البقوليات بشكل عام من الأطعمة التي تساهم في فقدان الوزن، وتكون غنية بالبروتين والألياف، وكلا من البروتينات والالياف يساعد على الشعور بالشبع والامتلاء وقلة الرغبة في تناول الطعام، ولكن تكمن المشكلو في أن عدد كبير لا يستطيع تحمل تناول الكثير من البقوليات لأنها تؤثر بشكل سلبي على الجهاز الهضمي والمعدة، لذلك ننصح بعدم تناول الكثير من البقوليات.</string>
    <string name="soups_DT">الشربه</string>
    <string name="soups_details_DT">يمكن أن يكون الحساء طريقة لذيذة لزيادة تناولك للخضروات والحبوب الكاملة التي قد لا تحصل على ما يكفي منها بخلاف ذلك. ومع ذلك ، فإن أصناف الحساء التي تحتوي على الكريمة أو التي تحتوي على اللحوم المصنعة لن توفر نفس الدفعة الغذائية.
بين الالتهام والرائحة والتذوق والتبريد والمضغ ، يستغرق الحساء بعض الناس وقتًا أطول لتناول الطعام من الأطعمة الأخرى. قد يساعدك تناول الطعام ببطء على تناول الطعام بمزيد من اليقظة. يمكن أن يساعد أيضًا في منعك من تناول الشبع في الماضي (46 مصدر موثوق ، 47 مصدر موثوق ، 48 مصدر موثوق).

إن الشعور بالرضا وتغذية جسمك أثناء الاستماع والاستجابة لإشارات الجوع والامتلاء في جسمك أمر مهم للوصول إلى وزن صحي والحفاظ عليه.

إذا كنت ترغب في شوربة أكثر ثراءً ، فهناك طرق لزيادة قوامها دون استخدام الكريمة المكثفة ، والتي يمكن أن تضيف دهون مشبعة أقل صحية.

جرب مزج الأفوكادو ، مما يساعد على زيادة عدد الألياف في الحساء أو الكاجو. يمكنك أيضًا تقطيع الأفوكادو إلى شرائح لتزيين الحساء (49 مصدر موثوق ، 50 مصدر موثوق).

لأن الحساء هو سوائل بطبيعته ، وبالتالي فهو يرطبك ، قد يعزز الشبع ويدعم إدارة الوزن. يمكن أن يكون تناول حساء نباتي صافٍ قبل وجبتك وسيلة للشعور بالرضا وفقدان الوزن بشكل صحي (51 مصدر موثوق).</string>
    <string name="Avocados_DT">الأفوكادو</string>
    <string name="Avocados_details_DT">الأفوكادو ثمار فريدة من نوعها.

في حين أن معظم الفواكه تحتوي على نسبة عالية من الكربوهيدرات ، فإن الأفوكادو مليء بالدهون الصحية. فهي تحتوي بشكل خاص على نسبة عالية من حمض الأوليك الأحادي غير المشبع ، وهو نفس النوع من الدهون الموجودة في زيت الزيتون.

على الرغم من كون الأفوكادو في الغالب دهنيًا ، إلا أنه يحتوي أيضًا على الكثير من الماء والألياف ، مما يجعله مشبعًا بشكل كبير.

علاوة على ذلك ، فهي إضافة مثالية للسلطات النباتية ، حيث أظهرت الدراسات أن محتواها من الدهون يمكن أن يزيد من كمية مضادات الأكسدة الكاروتينية التي يمتصها جسمك من الخضروات. في الواقع ، قد يزيد الامتصاص بمقدار 4.6-12.6 مرة (54 مصدر موثوق).

في الواقع ، تساعد في امتصاص الفيتامينات الأخرى القابلة للذوبان في الدهون (الفيتامينات A و D و E و K). يحتوي الأفوكادو أيضًا على العديد من العناصر الغذائية المهمة ، بما في ذلك الألياف والبوتاسيوم.

تجدر الإشارة إلى أن الأفوكادو غني بالطاقة ، لذا فإن الانتباه إلى الكميات أمر أساسي عندما يكون هدفك هو فقدان الوزن. كلما تدربت على أخذ إشارات الجوع والامتلاء الداخليين بجسمك ، زادت قدرتك على تحديد الكمية المناسبة لك في ذلك الوقت (8 مصدر موثوق ، 9 مصدر موثوق).</string>

    //fitness
    <string name="Eggs_FT">البيض</string>
    <string name="Eggs_details_FT">البيض هو مصدر للبروتينات عالية الجودة المهمة للبناء العضلي، فكل بيضة تحتوي على 6 غرامات من البروتين، وسرعة امتصاص البروتينات المتواجدة ببياض البيض تجعل منه الوجبة المفضلة لدى محترفي كمال الأجسام والفتنس، أما الصفار فهو منجم من المعادن والفيتامينات التي تحسن الصحة العامة.</string>
    <string name="Chicken_breast_FT"> صدر الدجاج</string>
    <string name="Chicken_breast_details_FT">من أفضل مصادر البروتين الذي يعتمدها محترفي كمال الأجسام والفتنس، صدر الدجاج له دور كبير في بناء العضلات، حيث تحتوي الـ100 غرام منه على 30 غرام من البروتين، وهي كمية كبيرة مقارنة بباقي الأطعمة، ومايزيده أهمية هو كونه قليل الدهن ومناسب في فترات التنشيف والتخسيس أيضا.
    تكلفتها فعالة، سهلة التحضير وغنية بالبروتين. أوصي بشراء كمية كبيرة، وطهيها كلها مرة واحدة، وتقسيمها على وجبات الغداء والعشاء على مدار الأسبوع لتوفير الوقت.</string>
    <string name="fishs_FT">الاسماك</string>
    <string name="fishs_details_FT">الأسماك ليست مجرد مصدر غني بالبروتينات، بل هي كذلك مصدر مهم للأوميغا-3 الذي يلعب دورا كبيرا في الإستشفاء العضلي، ليس هذا فقط بل تزيد معدل الأيض في جسمك مما يساعدك على حرق الدهون. سمك التونة الأفضل للاعبي كمال الأجسام فـ100 غرام منه تحتوي على 25 غرام من البروتين.

    الأسماك تدعم صحتك البدنية والنفسية، فهي غنية بالفيتامينات مثل D و B2 (الريبوفلافين)، وغنية أيضا بالمعادن الضرورية للجسم مثل الكالسيوم، الفوسفور، الحديد، الزنك، اليود، المغنيسيوم والبوتاسيوم.</string>
    <string name="Red_meat_FT">اللحوم الحمراء</string>
    <string name="Red_meat_details_FT">تعتبر اللحوم الحمراء من العناصر الرئيسية في النظام الغذائي للأشخاص الراغبين في بناء عضلاتهم والإستمتاع بوجباتهم في نفس الوقت، حيث تحتوي 100 غرام من اللحم البقري على 36 غرام من البروتين، كما توفر اللحوم الحمراء غالبية الزنك لمعظم الأمريكيين، وفقًا للمعهد الوطني للصحة.
    وجدت دراسة أجرتها وكالة العلوم الوطنية الأسترالية أن الرجال الذين يعانون من زيادة الوزن والسمنة الذين يستخدمون نظامًا غذائيًا عالي البروتين (مع اللحوم الحمراء الخالية من الدهون) تخلصوا من الدهون بشكل أكثر فعالية من أولئك الذين يستخدمون نظاما غذائيا عالي الكربوهيدرات.</string>
    <string name="Peanuts_FT">الفول السوداني</string>
    <string name="Peanuts_details_FT">الفول السوداني من الأطعمة المحببة عند الكثيرين، فهو مصدر مهم للبروتينات والدهون الصحية، إلى جانب فيتامينات ومعادن أساسية للصحة مثل فيتامين “B6” والمغنيزيوم، البوتاسيوم والزنك، كما يمكن تناوله على شكل زبدة للاستمتاع أكثر به، لكن بحذر، نظرا لكمية السعرات الحرارية العالية به.

</string>
    <string name="lentils_FT">العدس</string>
    <string name="lentils_details_FT">100 grams of lentils provide you with 9 grams of protein, making it an excellent vegetarian source of amino acids, dietary fiber, and carbohydrates. Lentils also contain iron, which helps transport oxygen throughout the body, in addition to supporting the body in getting rid of harmful cholesterol. .
Lentils are an excellent source of B vitamins, iron, magnesium, potassium and zinc. It may be reported that including it in your diet reduces the chances of developing diabetes and cardiovascular disease.</string>
    <string name="soy_FT">فول الصويا </string>
    <string name="soy_details_FT">الـ100 غرام من فول الصويا يوفر 39 غرام من البروتين، وهو كمية كبيرة جدا مقارنة بأطعمة أخرى، فول الصويا يبني العضلات، ووفقًا لدراسة إحصائية، فإن بروتين الصويا فعال بنفس قدر فعالية البروتين الحيواني في بناء كتلة العضلات وقوتها عكس ماهو شائع بين المتدربين.
    يمكن اعتماد فول الصويا كمصدر بروتين أساسي للمتدربين النباتيين، وجدير بالدكر أنه آمن لصحة الرجال ولا دليل تجريبي على كونه يؤثر سلبيا على هرمونات الجسم، وماقيل عكس ذلك هو مجرد خرافات لا أساس علمي لها إلى حدود تاريخ كتابة أسطر هذه المقالة.</string>
    <string name="Dairy_products_FT">مشتقات الالبان</string>
    <string name="Dairy_products_Details_FT">منتجات الألبان هي مصدر جيد للبروتينات عالية الجودة مع مجموعة من العناصر المغذية أهمها الكالسيوم وفيتامين “د”، ولحسن الحظ أن أسعار مشتقات الحليب مناسبة.
من الممارسات الخاطئة والشائعة تجاه مشتقات الحليب هي اقتناء المنتجات خالية الدهون، والمشكل في هذا السلوك هو تضييع المغذيات الدقيقة التي تدوب في الدهون مثل فيتامين “D” وفيتامين”A” ، مايعني أن قيمة المنتج الغذائية انخفضت بشدة.</string>
    <string name="Green_Beans_FT">Green Beans</string>
    <string name="Green_Beans_details_FT">تتوفر الفاصوليا على نسبة عالية من الألياف والحديد والبروتين وحمض الفوليك، فالخبير “باتريك هولفورد” مؤلف كتاب “The New Optimum Nutrition Bible” يوصي بخلط البقول والحبوب والمكسرات للحصول على البروتين الكامل.

يعتمد محترفي كمال الأجسام والفتنس على الفاصوليا بشكل دائم، لكونها توفر المواد المغذية الكافية بأقل تكلفة ومجهود للتحضير، مصدر جيد لفيتامين “ج”، والألياف الغذائية، وحمض الفوليك، وفيتامين “ك” والسيليكون الضرورية لصحة العظام والجلد والشعر.

خلاصة
جميع الأطعمة المتواجدة بالطبيعة لديها فوائد صحية، لكن مايميز الأطعمة المناسبة والمفضلة للاعبي كمال الأجسام والفتنس هو توافقها مع أهدافهم، بحيث تساعدهم في تحقيق السعرات الحرارية التي يسعون لها، إلى جانب تغطية احتياجاتهم من المغذيات الكبرى من بروتينات، كربوهيدرات ودهنيات، إضافة إلى العناصر المغذية التي تهم الصحة العامة من فيتامينات ومعادن.

التغذية عنصر حاسم في النتائج التي ستحصل عليها في كمال الأجسام والفتنس، وأهميتها تتجاوز أهمية التمرين ب3 مرات، لذلك من المهم أن تضع خطة غذائية واضحة.</string>

</resources>
